湯家驊：初選如「打劫銀行」犯了罪

警方拘捕53人，涉嫌組織及參與去年的民主派初選，違反《香港國安法》22條，干犯顛覆國家政權罪。行政會議成員、資深大律師湯家驊表示，現時案件的爭議點，是如何證明他們利用非法手段達到目的。

湯家驊在本台節目《千禧年代》表示，初選本身並非非法手段，但如果是想達至犯法的10步之中，其中一步，則不能夠視為一般初選，他又以打劫銀行為例，如果有人精心部署10個工序，做了5步，但去到銀行時，發現因疫情無開門，最終無打劫，但有關人士仍犯了刑事罪。

他又說，如果議員無履行《基本法》73條所列的職責，並非犯了刑事罪行，但如果有人想嚴重干擾議會運作，癱瘓政府就有刑事責任，因此他認為，《基本法》73條與《香港國安法》22條，兩者是相關，但非對等，違反《基本法》73條不等於已違反《香港國安法》。

湯家驊強調如果干犯《香港國安法》22條，需要有三大元素，即策劃組織，參與，使用武力，威脅使用武力或非常手段達到目的，但他強調，現時根本未去到否決財政預算案的階段，未有刑事行為發生，因此不能說有關行為及意圖已經發生。

公民黨主席、資深大律師梁家傑在同一節目表示，有關當局根本講不到所謂的非法手段為何，他指出，議員背負選民意願，有權決定如何行使《基本法》73條的權力，反問有關做法如何達至《香港國安法》22條所指的非法手段。

梁家傑說，《基本法》49條至53條，已說明兩度否決財政預算案等程序，屬行政與立法機關互相制衡，憲法容許的手段。

彈出又彈入

咁快就改口

幻幻已送到

膠都廢事派

家驊已滿足

湯十一淪落到要跟李狗口水尾,噚晚應該畀党安訓示過

如果有人精心部署10個工序，做了5步，但去到銀行時，發現因疫情無開門，最終無打劫，但有關人士仍犯了刑事罪

有無法律達人
可以詳細解釋下即係點?

犯法當初又唔阻止
而家又唔起訴?
法治?

講乜春呀佢

男人生出黎有鳩係強姦第一步, 雖然終身冇強姦過人但係仍然犯了刑事罪

衰十一如打劫銀行至真

拎非法錢莊同銀行比較

初選、選立法會議席、對政府議案投反對票，邊一樣程序犯法啊？就算做足晒三樣都唔會犯法架

如果呼吸係達致政府停擺既必要手段，咁呼吸都有罪

大律師係有料D

姐係皇上話你有罪就有罪

老人失智症

咁假設有人想食幻幻，但因為無幻幻無做到，咁係咪都犯法？

特首下台都係合法行為, 下次跟基本法搞彈核又話係犯國安法?

姐係基本法寫明可以否決財政預算案 然後特首辭職=打劫銀行
基本法起草人員犯國安法?

嗱d人犯左國安法
我就明白支共點解想未執行就已經要煮死佢地

但係打劫銀行呢個例子係做乜鳩呢?

党安：汪汪汪汪汪汪
党官：罪成

長刀之夜 遲下開始清理土共建制本地富商等.........

仆街驊即刻改口，快過打針

以思想入罪，即係極權模式。

基本法寫明有十個打刧程序咁得意嘅！

如果初選=想打劫銀行，因為間銀行寫道明係可以比你打劫。

垃圾logic

呢啲撚樣真係要私了教訓下佢

Dllm,成日係度助長啲歪理

如果話初選係打劫銀行
即係指控你偉大既祖国係獨裁囉

佢想用意圖行劫做比喻

但今日國安班廢物放晒初選班人又點解釋呢

咁咪即係無打劫到囉
唔通腦諗當做咗步驟所以拉咩？

加多條 涉嫌藏有工具作非法用逃

湯家驊強調如果干犯《香港國安法》22條，需要有三大元素，即策劃組織，參與，使用武力，威脅使用武力或非常手段達到目的，但他強調，現時根本未去到否決財政預算案的階段，未有刑事行為發生，因此不能說有關行為及意圖已經發生。

咁又點犯法？

支持民主如打劫銀行犯了罪

全港得一個律師可以做訪問?

如果是想達至與成年女性性交的10步之中，搞未成年小女孩如是其中一步，則不能夠視為一般衰11，我咁講啱唔啱聽啊湯生？

如果有人精心部署10個工序，做了5步，但去到銀行時，發現因疫情無開門，最終無打劫，但有關人士仍犯了刑事罪。

又係呢個邏輯戇鳩

//第五十二條
香港特別行政區行政長官如有下列情況之一者必須辭職：
( 一 ) 因嚴重疾病或其他原因無力履行職務；
( 二 ) 因兩次拒絕簽署立法會通過的法案而解散立法會，重選的立法會仍以全體議員三分之二多數通過所爭議的原案，而行政長官仍拒絕簽署；
( 三 ) 因立法會拒絕通過財政預算案或其他重要法案而解散立法會，重選的立法會繼續拒絕通過所爭議的原案。//

又係你份《基本法》列明當特首喺財預算案被否決後再俾新選出嘅立法會否決多次就必須辭職
正宗係基本法賦予嘅責任嚟 咁請問香港邊條法例賦予市民打劫嘅權利啊?
將樣法律訂明准許做嘅行為同樣法律明文禁止嘅行為混為一談 要幾撚弱智又或者隻痛腳有幾大隻先做得出啊?

咁撚快改口
收到指示？

又比人威脅轉口風

排名第11嘅資深大律師竟然淪落到咁

諗左成晚先作到

反抗者與拒絕服從者的呼吸可以顛覆國家政權

強姦犯個老豆係佢射精個一刻就犯左法

點解犯國安法？因為犯國安法囉⋯⋯

尋晚係咪又食左幻幻

中聯辦：你D野仲係我度

收皮啦, 直接講共產黨話你有罪就有罪咪得, 而家香港地都唔撚講常識同邏輯架啦

其實意圖行劫，如果個被告連行劫地點都未進入有冇可能告得入（自首除外

照佢咁講我諗全世界男人都犯法，點會冇幻想過強姦人

我都唔撚明
中間5個工序
但又無講係乜
係面係咪犯法又冇講
闊撚過俾11哥食咗嗰件妹個閪
咁撚樣打稻草人玩哂啦
咁樣嘅話我做功課都可以話
1)買文具
2)擺完陣
3)拎返功課出嚟
4)打開份功課
最後一個字都無寫到

係咪又當我做咗功課?

咁全世界人都係強姦犯/
全世界都係武漢肺炎帶箘者

雪廠街就黎水浸喇

出賣靈魂既人講嘢係疏爽啲

傻撚左呀

果5件事唔犯法點樣證明我想打劫銀行?
買左把刀用黎威脅
買左個袋裝錢用
買左張太空卡聯絡用
買左部新nokia即棄
買左對手套

到到銀行門口無開，返屋企
我有冇犯法?????????
黨話有就有

西環班鄉下佬撚識咁多

柒菇碌·拾壹

國安法可以用普通法黎解釋架咩？
行緊兩條 TRACK
湯渣都 ON99

如果有個人打劫之前想食碗咖喱牛腩飯，食完會精神啲，咁佢食完碗飯就俾人拉左一定好合理

至少唔洗俾老師罰先啦下話

點會
你都無寫嘢

Sorry，我直程睇開夫目前犯，係咪要死刑了

咪即係思想犯法囉

即係我 第 N 刻講我要統治世界
我第 N+1 刻做既野 就係為左統治世界
咁我就犯左各蟈既蟈安法了

明白,湯11 10年前已犯國安法,唔該拉埋.

咁我呢次打劫銀行得到啲咩？

土共：係時候重寫基本法

打劫銀行咁撚樣比喻係 李桂華先傻閪先諗得出

同敵人解釋咁多都係廢話，既定立場否決一切

由一開始唔一定有人認同全面否決財政預算案
由本身有否決權利
預算案係需要商討 而唔係一言堂
高鐵出至弱智官 再有大白象2.0係咪唔反對得？

對中共港共黎講
所有民主派 主流意見 係癲覆國家罪無誤
食相好噁心 狗都不如

除低褲無插無射都算強〇

個問題係投反對票唔犯法
你而家咁比喻即係話投反對票係犯法

要合理化莫須有係難啲今屆政府啲班子諗到頭都爆都只係諗到呢啲推論

重點係依家個最終行為都唔犯法
依家個情況係 有人揸車去銀行準備撳機途中被狗截停 然後就用企圖行劫嚟拉你一樣咁撚有創意

唔該哂 我既意思就係咁樣

國安法係政治打壓呢d野人人都知架喇唔洗佢兜
不過作為資深大律師
就算大家既立場唔同
佢講到法律既例子可唔可以嚴謹少少?
搞到好似賣菜呀嬸「總之你就唔啱」咁

毫無原則可言嘅建制派

如果有人精心部署10個工序，做了5步，但去到銀行時，發現因疫情無開門，最終無打劫，但有關人士仍犯了刑事罪。

如果部署係研究銀行人流、路線、準備張白紙寫個"錢"字、買套新衫著
邊一樣構成刑事呀屌你

收到講稿了

你行過銀行門口就當你想打劫

湯十一dllm

即係如果十部曲第一部係要先出世
咁即係全港老母都

琴日食完幼幼即刻改口

湯狗俾中聯辦brief過

有「撚 」本身唔犯法,
但用「撚」去強姦女人係嚴重既罪行, 所以你有「撚」 你就係罪犯

有個短裙妹喺我面前行過
我硬左
咁我一定係想強姦佢
而個短裙妹係搧動我犯法

強姦犯個老豆個老豆出世個一刻都犯左法

咁講其實好多野都係犯緊罪

學拳 健身可以係襲警既其中一步
唔投建制派就係想推翻政權既其中一步

話撚咗佢今日就會轉口風

佢淚灑 雪廠街㗎
點會唔轉呀

否決財政預算案根本唔等於阻止議會運作，議員投下反對票原本就係議會工作既一環，合法既選項

今朝晴朗問佢佢仲講緊睇唔到非法方式
兩個鐘都無就轉呔？

由你search 銀行地址開始已經犯咗法

轉得好快呀

睇 AV 一定犯左法
因為睇 AV 即係證明你性慾 即係證明左你有預謀會犯強姦罪

衰11大罪d定打劫銀行大罪d

想屌幻幻，
買曬啲玩具同糖，部署咗，
但嚴幻幻唔係處，最終冇屌，
當有屌？

嚴重干預議會運作咪你班支共囉屌你老母

1 我起左身
2 我洗左頭
3 我換左衫
4 我岀左門

最後冇返工=返左工

扑嘢係為咗培育下一代推翻政權嘅第一步

咪臭係

明明琴日朝早話睇唔到有問題

琴日又話睇唔出有犯法

打劫銀行如「初選」

已收到劇本今天的我打倒昨日的我

即係話比如，我個腦諗想（e.g. 強姦）10歩曲
我個腦準備左5歩，因為（e.g. 疫情）未做

未做，已經犯左法？

咁衰十一點計

尚書大人

真係唔明，假如頭一至五步都無犯法，咁可以點拉？

打劫銀行 本身係犯法
但係投反對票唔係

如果你係想打劫既，較鬧鐘已經犯左罪

琴日應該拉埋基本法班草委啦
佢地當年訂立份可以迫特首辭職嘅《基本法》
擺到明幾十年前已經有預謀咁同煽動及串謀民主派顛覆国家政權啦

例如 呢啲仲未死喺基本法草委

純粹條例上嘅邏輯佢冇講錯，不過呢啲野識字嘅都識講。但係第一未講到用緊乜野非法手段，第二目的都唔係非法，因為基本法有講可以咁做。

而家法律寫明可以初選，可以否決預算案罷免特首，按佢講法，即係法律容許"打劫銀行"

初選=打劫銀行
到時做咗議員咪係等於投擲原子彈?

食幻幻啲證據被人搵返出嚟

下次係咪行出門口=意圖打劫

溝女已經犯左了
溝女就一定係為左扑野
扑野就一定係為左生下一代
下一代就一定會反對你
反對你既就一定會推翻你

首先你要証明左初選係犯法先
但你唔可以用國安法話初選犯法
你用國安法証明初選犯法 然後用初選做理據話成件事違反國安法 件事就有矛盾
唔係你仲唔仆到去檢控咩

腳

間銀行在守則仲寫明打劫方法同步驟

其實根據條例，係要偷車加打劫先叫犯法。

佢覺得你係想打劫銀行既話，就算你拎住一百萬現金行入去銀行佢都係話你想打劫

今朝晴朗訪問都未轉軚, 可能聽到譚sir解說先恍然大悟

佢夠撚膽繼續話睇唔到邊到非法手段咩

如果撿控 以後建制 保皇初選同蛇齋餅粽 全部都係犯國安法

初選如「強姦」建制派輸到俾人屌撚死

其實佢咁講係有d取巧既

就算35+迫特首辭職，辭職都係要CCP 批准，個新特首上任都係要知會CCP同意先得，呢d野都係under CCP管治。其實唔存在推翻政權，不過呢個時勢講道理都冇用。

咁係咪即係買避孕套想逃避意圖強姦

其實問佢嚟做咩，條撚樣講嘢一時一樣，根本冇參考價值

發覺好多人比馬戲團誤導左去討論打劫

依家係你做左10個步驟入面嘅5步去落街食飯：換衫，攞銀包，攞電話，攞鎖匙，着鞋

正當你想出門口去食飯嗰陣，國安敲門同你講：「喂，你依家落街食飯犯法喎」，之後就塔左你返去

十一哥以後有細路女玩就收口啦

即係你睇av意淫就可以告你強姦

總之反對偉大既中央同政府就係唔啱

幫你阿媽接生個醫生都犯了罪
cls 香港

11哥幻想埋啲劇情

琴日已經一早估到佢會咁

你有思想已經犯左法
你話你冇就要你證明你冇
切開個腦俾佢睇

任何男人有條鳩 包括11哥 都可能干犯強姦罪

收皮啦 拉鳩埋你呀

十一哥死左佢啦你

但你派緊

有賓州係原罪！

尋晚通頂諗點幫港共兜，人仔唔易賺架

有賓州已經係刑事罪。

打劫銀行

11gor作籍口可唔可以俾啲心機作

算鳩數啦 共狗要做鳩你點都做到
無討論空間

好心佢收下把臭口
成日彈出彈入
專心做你嘅狗奴隸啦 11哥

衰十一成千古恨，有痛腳畀人揸住，唯有轉軚。不過轉得咁急，好樣衰。

你有賓周但去左扑十一，就唔岩

其實將基本法嘅條文同步驟比喻為打劫銀行咪又係犯咗國安法

條廢老係屋企食幻幻好算9數啦

咁佢幾時坐？ 諗住奶共黎食女，拿得啦

思想罪

你老母老豆都犯罪 生左個on9仔

根本就算35+成功
再進一步取得過半特首選委人票
最後選出一位非由中共指派嘅特首
個政權都有權力唔委任佢
就算嗰個人係佢哋可接受甚至屬意
但唔係跟足佢嘅劇本
肯定佢哋都唔gur 發脾氣

不如老老實實講清楚
得一種方法唔會犯咗國安法
就係支持佢想點就點

白撚痴
個政權無人民授過權
根本係一直強姦緊人民
屌你老母

呢條友成日反口覆舌
今日的我打倒昨日的我
正一牆頭草, 一啲公信力都冇
但係啲電台就好撚鐘意搵佢講野...

打劫銀行 如初選？

佢專業知識話俾佢知港共係錯,但奈何閃卡藏西環

咁即係以後連屌你老母都會比人告有組織強姦

十一哥日日都人格分裂咁

啲歪理歪L到扭麻花咁⋯⋯

叫雞如同強姦，仲要衰十一

咁step 1係咩

十一哥算尻數啦

根本合情合理合憲合法

拉人前唔該取消左一國兩制，廢左本基本法先好彈個撚頭出來啦

係，衰左十一

但而係有人已經食左幻幻，比人影到要脅，出賣自己靈魂家人去做個奴隸，就無犯法了

鄧小平犯國安法

尚書大人向來機靈

國安凌駕一切
中共就係法律

根本合情合法合理
中共港共都要亂黎亂拉亂告
完全唔洗法理依據

一時一樣

尚書大人真係機靈.jpg

問吓佢囉；跟本冇順可能犯罪，除非香港冇咗冇罪推定論，

國安渣華：基本法本身就等於打劫，講基本法就犯左國安法

高調拉人製造恐慌
然後再慢慢玩初選人士
得閒又再拉

國安班賤種真係仆街黎

閃卡藏西環 一生為共奴

關水浸咩事？

淚

我打個比喻

生仔無問題，但生仔就係比你等個仔到小學時，非法變態肛交的第二步。所以呢個父親就係亂倫犯！咁第一步係咩，就係你同你老婆交合，所以所有老公都係亂倫犯

by

強姦戀童亂倫缸交犯李家超及李桂華小丑

有閪無問題
但有閪用黎勾引男人就有問題
所以有閪都有問題

有閪勾引男人做亂倫犯，係第0.9步

賤婦林奠已經做左亂倫犯三十年，仲行得走得，怪唔得香港係逃犯天堂

根本用打劫銀行個比喻就錯
初選目的唔係要武裝起義
只係喺制度內作出變革
講撚到好似初選成功35+就會推翻你中共咁

初選協議無提攬炒及令政府停擺 民主派：參選原因各異 未必如戴耀廷「攬炒十步」

【明報專訊】保安局長李家超和警方國安處高級警司李桂華昨日交代搜捕行動時，都將佔中發起人戴耀廷去年4月撰文提到的「真攬炒十步」，與民主派欲透過初選協調取得立法會「35+」議席、否決《財政預算案》拉上關係，說初選是想令政府停擺。不過，民主派初選原先草擬的協議及逾30名初選參加者簽署的「墨落無悔」聲明都無提及攬炒、令政府停擺，而是希望迫使特首回應「五大訴求」。民主黨主席羅健熙表示，各參加初選者對初選後的想像，未必如戴提出的「攬炒十步」一樣。

戴國安法前撰〈真攬炒十步〉
李桂華在昨日案情簡報中，不點名提及撰寫〈真攬炒十步 這是香港宿命〉的戴耀廷。相關文章於去年4月，即《港區國安法》生效前刊出，當中「第二步」提及民主派配合策略投票，取得35個立法會議席或以上；第五步為立法會否決財政預算案，特首解散立法會；第七步為重選的立法會再次否決預算案，令特首辭職及特區政府停擺，之後街頭抗爭變激烈、血腥鎮壓，香港社會陷入停頓；最後一步令西方國家對中共實行政治及經濟制裁。

協議提否決預算案 迫使回應五大訴求
戴耀廷早於去年3月已牽頭協調民主派立法會選舉參選名單，民主派5月達成共識會簽署由戴草擬的初選協議，內容為「會運用基本法賦予立法會的權力，包括否決財政預算案，迫使特首回應五大訴求，特赦抗爭者、叫相關人士為警暴問責，及重啟政改以達雙普選」，當中並無提到攬炒、令政府停擺。其後戴耀廷稱初選人毋須簽署，因不想協議成為被DQ藉口。

抗爭派簽立場書亦無提攬炒
李桂華：重要是簽字配合圖癱瘓政府
「抗爭派」擔心民主派政黨「反口」，另發起「墨落無悔 堅定抗爭」抗爭派立場聲明書，當中亦無提到攬炒、令政府停擺，內容同樣為「會運用基本法賦予立法會的權力，包括否決財政預算案，迫使特首回應五大訴求，撤銷所有抗爭者控罪，令相關人士為警暴問責，並重啟政改達致雙普選」。聲明除民主黨和社民連外，大部分初選參加者都有簽署。

李桂華昨被問到被捕53人是否因簽署聲明、相關聲明有否包括「攬炒十步」字眼，他稱聲明可能在網上見到，在調查階段「不會完全講晒出來係咩」，重要的是簽署這類文件會否顯示他們支持配合策略投票，從而達至最後目標「令特區政府陷入停頓狀况」。

民主黨主席羅健熙稱，2016年立法會選舉民主派競爭過於激烈，故萌生初選想法，各人參與初選的原因各異，但整體是希望香港變得更好，「民主派一定比保皇黨好，（初選）目標要選走他們」。至於戴耀廷提出的「攬炒十步」，羅稱各人對初選後的想像未必如戴一樣。

社民連二人沒簽聲明同被捕
鍾劍華：無要求參加者同意「攬炒」
社民連主席黃浩銘表示，民主黨與社民連均沒說會否決所有議案，梁國雄、岑子杰亦不曾簽署「墨落無悔 堅定抗爭」聲明書，但他們同樣被捕。黃批評警方的說法是「藉口、廢話」，形容是次屬「政治搜捕」。

香港民意研究所為初選投票作技術支援，其副行政總裁鍾劍華強調初選只是提供平台予某派別解決內部問題，並無要求參加者同意戴耀廷的「攬炒十步」。

明報記者（35+大搜捕）

大家咁認真研究做乜
國安法擺明就係冇道理可研
佢話你犯法就犯法 唔需要有法律原理

唔係第一次所以話撚佐佢好快會改口，懷疑佢只係想留個屌政府既報張紀錄扮中立

咁一出世就係罪？

叫林鄭辭職等於殺人放火，拉左先告你意圖謀殺

因為今朝譚耀宗釋法

打劫犯法
35+ 係基本法寫明ok

譯耀宗》〉》法院

仆街，我成日性幻想，我已經達成咗強姦嘅第一步
唔好拉9我

龍門法

見到條女好正 條J硬撚晒 雖然最後唔夠膽強姦佢
但因為條J硬左 做左第一步 所以犯左刑事罪

大佬, 你隔一個禮拜先出黎廢up都冇咁核突呀 好明顯尋晚俾中聯辦打pat pat

湯十一係度倒因為果

香港原有法律制度底下
要定罪一個人需要有犯罪意圖（which is 佢所謂既部處）
再加上佢有實際執行既犯罪行為

“actus non facitreum, nisi mens sit rea”
即「沒有犯罪意圖的行為不能構成犯罪」

簡單理解：意圖 + 執行 = 犯罪

【舉個法庭用過既例子，天琦案：
「一個人為了不想親人因病受苦，幫他了結生命，明顯意圖是殺人，雖然動機可能是幫親人解除痛苦，故意圖不等於動機。」

唔想親人受苦 ＞ 諗點樣了結親人 ＞ 執行（謀殺）
唔想親人受苦 ＞ 諗點樣了結親人 ＞因為任何原因而落唔到手 （無罪）】

湯十一個例子無視左基本法律原則
直接代入中共果套「有罪假定」
姐係某程程度而言既動機 + 意圖 = 犯罪

根本就強詞奪理亂鳩咁噏

我google銀行地址 係咪可以告我意圖搶劫？

緊急急轉彎

而係咪係，6點後有得落街食飯咩

我將所有既時間表，溫書時間表, 人生時間表
最後一步都set 做推翻中共

咁做乜都變犯法了~~ 因為你今日溫書都係推翻中共大計既step 1

投反對票＝打劫銀行你班撚樣唔好投反對呀

有意圖做功課己經好好

尋日巴打先講完

當自己有Psycho pass 咩

正解, 又或者你唔駛寫出來, 因為你諗下都係一個意圖.
啫只要我證明到你諗過, 都己經係犯左國安法,
咁你既意圖 可以表現喺呼吸, 飲水, 行街, 或者仆野,
你呼吸為左達成顛覆國家既目的, 所以坐十年.

你話冇國安法指定法官話有, 你就係有...
即係話,

佢話你有犯, 就有犯.
佢今日話你冇犯, 唔代表你今日既行為冇, 因為今日既行為可能促使你犯, 所以都係有.

完

而家開左第三隻眼（屎眼）,即刻睇到啦

DQ 先至就打劫人民銀行！

其實有人參選特首, 啫使佢唔係要推翻中共, 會唔會都跌落左國安法22條?
因為佢參選其實係阻止時任既特首連任, 或其接班人接任, 某程度上都係顛覆國家政權罪

簡單黎講
即係你係銀行門口拎炮蒙面有車走佬,
就算未執行打劫呢個動作,或者坐車去銀行前畀人收到風截左,都可以告你企圖打劫

現在湯11倒轉講,誅心論終於黎到香港

佢即係話：你如果有心打劫銀行，屙涿屎都係犯法